今日約左去做激光矯視smile

約左今早去做激光矯視smile，而家有點緊張
可能做完返嚟幾日睇唔到手機

邊間呀

第二日就睇到啦

香港激光xxxx

第一日做完係咪好辛苦

搵個人陪好啲
聽講做完之後幾個鐘矇矇哋

約咗朋友陪，車我返屋企

等你做完之後嘅reply

今日下午做完可能過幾日先reply到

又唔使幾日 聽日得啦

希望得啦

3年前做左 輕鬆嘅

做完果日係咪好辛苦？ 幾耐會好d?

有冇咩後遺症 好撚驚

做完矇矇地
返屋企訓覺休息
第二日開始好清
不過眼會乾一排，keep 住滴人工淚水

lm

做完個日眼肌肉好攰 因為個眼肌肉適應唔到你個角膜薄左咁多 要兩三日俾佢適應下
個幾日唔使翻工翻學就訓多啲啦

我希望星期一，二返工

做完痛唔痛，？幾耐先唔痛

出門口了

做完自己返屋企都得 驚就搭的士

全程係咪無痛冇痕無感覺？求包膠
小弟都想搞搞隻眼考船牌

Lm.

Between 好似即日可以清楚咁睇到野

扯塊野出黎個陣會feel到少少 不過唔痛

等緊做

打算做 等你reply

好驚

一隻眼一隻眼咁做?叻一隻眼再預約?

唔好呀
我朋友做完隻眼盲左 咁就一世

整完果晚就玩得手機 之後兩日有d微痛 唔洗太緊張 手術冇咩感覺

訓一晚無事
上年做左

嘜鳩手機

唔驚 好快做完

係

(Show Blocker User - 天真爛漫)

多唔多人呢間做

驚後遺症唔敢做

愈低度數喺咪應該會愈低風險同愈快康復?

做完屋企休息中，有精神先reply

做咗幾錢

我都想做

樓主訓醒照鏡發現原來清楚見到唔戴眼鏡既自己係咁樣衰

留名想做

Take care 巴打
用咗幾多錢呀

起身了, 而家睇裹野好清
睇近野,例如電話, 未係好得
尋晚迫自己訓, 無流眼水,無痛, 但感到好似有些少少野"硬"住咁

今早覆診

我分期24 個月TOTAL 28500

如果俾現金平二千幾

我唔戴眼鏡好睇D

我一隻500

一隻400

而家睇電話未係好清

有D散

我唸埋咗口了

度數應該無咩關係

諗清楚

做嘅過程其實好快，唔痛，設備好先進，應該都幾安全，部機識講ready, 醫生只係入晒data, 按制比電腦做，只係怕佢有後遺症

樓主係咪大學生？

唔係，接近中年

我見滙豐去清晰做smile 26000, 有啲心郁

留名問下有冇人返工係長期對住電腦? 做完有冇咩影響

包幾次覆診及藥？

長期對住電腦 就唔好做矯視啦

我又冇睇到咁深入
正係見到佢話有折

基本上一做完已經恢復8-9成視力

但要小心個傷口

我做果期都係18K

都有成7-8年啦

電話唔計？

有冇得整住一隻眼先
怕有咩事

長期對電腦同做唔做矯視有乜關係 無衝突喎

你問返果位巴打啦

呢個真 部機好勁

不過問題係，點解D醫生自己唔做？仲係戴住傳統眼鏡

有時趕起project上黎一日對住電腦連續8個鐘冇休息, 對眼會澀同眼壓好高
想睇下有冇巴絲做完矯視對住電腦要頻密休息啫

我見幫我做個醫生都有眼鏡

我係清晰微笑 做完3個月 有封轉介信送500超市禮券 有興趣的巴絲可以搵我 一齊對分

整一隻好似同整兩隻一樣價錢

其實激光平成雞野。做咩唔做激光?

你整完幾多日返工/學

傷口大 易感染同埋口慢 好似做完有眼乾嘅機會都比較大

做完訓左2個半鐘就睇到野 係開頭懞少少
我做完都係自己一個搭巴士返屋企
做個日係星期六 星期一就返工啦

傷口20mm vs 4mm

我尋日星期六做，我叫佢俾埋聽日假我

你up乜9呀
Lasik同smile都係激光嚟

我唸佢大致講點唔做平果隻

後日係清晰到做
驚自己望機個幾廿秒 會郁

佢話就話23秒
其實10秒就射完

其實又麻醉咗又有膠紙固定你隻眼都幾難郁
放鬆就得架喇

咁都好d
會唔會用個鐵撐 撐住個眼皮？

都話膠紙嚟

其實最深幾多度可以做？

我950度左右

1000
你係就快

會

利申：做完第三日

又話膠紙既🧐

有膠紙
同時都有個眼撐
所以唔洗擔心眨眼問題

我兩隻原本750度
上年7月做
而家比以前帶con冇咁清 夜晚/光源散的地方特別差
做之前認真考慮清楚

你邊間做？有冇同醫生講呀？
我有朋友好快就清哂 而家0度
另一個就個半月都未清哂
但醫生話做完三個月後先可以作準

有冇一二百度散光嘅巴絲打做完 可以分享下
想知道可唔可以完美清走散光

做完之後係咪無得掂水？
沖涼洗頭洗面點搞？

樓主咩情況

做手術果日佢會建議手術前洗左頭先
第一日洗面我用化妝棉濕水抹面

今日第三日 我已經正常洗頭洗面沖涼
之後會即刻滴返消炎個眼藥水

巴打起我底
海關 BC 怕fail 所以拿拿聲做左佢

其實睇你角膜夠唔夠厚 夠就深都ok

以前三四百度近視加唔夠一百散光 做完冇近視 散光五十度內 唔會guarantee你一定清得曬架醫生都 會俾個機率你睇

會唔會有埋反彈嘅概率？ 反彈嘅意思係去返/差過以前近視個情況

做完之後仲可唔可以戴con/color con？

星期六做 抖2日 星期二就翻得工啦

2個月內會做smile同有興趣平分500超市禮券的巴絲可以tg我 @noneofur

做左果兩日就幫唔到你地做 賺少左幾萬

好想做呀
但驚平時壞習慣會再近視

做左兩年有多 覆完診之後都冇驗過眼 但so far都覺得睇得好好

可以 但要問左醫生先
我做左年幾 間唔中都有戴color con

大家幾度近視？有無散光？

咁撚誇張

巴打做既就冇所謂
絲打又鐘意化妝戴大眼仔/有色color con既就唔做好d
做完會唔戴得con

想問下做嘅過程需時幾耐

認真問,
有冇巴打係做完有近視/散光反彈,同埋會乾眼後遺症?
做個激光好少有事,係驚反彈/乾眼

留名

成日覺得會有後遺症

LM

*s1.6kilometers

想問下邊間穩陣 同埋自己好驚做個陣震哂會影響手術 同埋驚唔驚後遺症
Btw樓主28500係味包保險

戴得嫁 覆診個陣問過醫生
但要留意返弧度同埋一日唔好戴多過8個鐘就ok

其實我諗出名個兩三間都差唔多 個陣我驚就加左錢搵顧問醫生
做個陣其實除左一粒燈光之外乜都睇唔到 你望實就得 唔會眨到眼 我都有微震都ok

滴麻醉眼藥水之後等好似10-15分鐘
之後做都係咁上下 我個陣覺得做仲快過等

雙眼接近900度近視同埋有200幾散光有冇得做

做完仲可唔可以戴大眼con

下眼睫毛有少少倒生情況 同埋怕做果陣會忍唔住眨眼同郁

有
利伸：年半前做左

可以 不過要等傷口穩定先好戴

巴打你真係好幽默

做完有冇咩手尾？

剛起身， 今日sick leave

呢一刻睇近野電話未係好好

尋日醫生話正常，要等

尋晚出街買野， d光比較散

睇遠野好清

我接近中年

醫生建議我左眼做少75度

緩和遲d老花

實際做每眼做1分鐘多d

入手術室，出手術室要10分鐘左右

我計過之前幾個做手術d人

樓主今日覺得點呀

洗唔洗兩年做多一次？

呢隻新野。。
怕遲D有後遺症
Lasik好多病人都係10年後出現後遺症

其實市面上果d大眼仔9成弧度都唔岩做過矯視既人戴

尖沙咀其中一間 (冇得揀醫生果間）
醫生話我太深 正常要耐啲先清哂 但我就覺得好似已經穩定左

每個人唔同 睇天生角膜厚度
同一個近視度數
Smile 打磨角膜既厚度係比LASIK厚
所以深近視有啲人係只可以做LASIK

我fd係大學生價都要3萬幾wo，點解咁便宜

你估個個咁貪靚咩
同埋戴眼鏡似專業人仕look

佢有野固定你隻眼眨唔到眼嫁

之前係舊登已經有醫學巴絲講過
第一批做既人都未老未死
所以好高風險
無人知到五六十歲後會有咩後果

第一批做係幾多年前？

入到去個醫生負責禁住你隻眼炸 老強你

利申同 樓主同一間 整黎考消防 我整smile

睇遠野清，近野未係好清

做果陣唔眨眼
但望左去第二度點算
個膠紙控制唔到你眼珠望邊

巴打係咪去真係叫微笑果間做？
我都想做 但好貴 未負擔得起
養和感覺安全啲但無smile 好似有啲恐怖

我去尖沙咀，間野唔係叫微笑

500幾度近視加接近300度散光有冇得做？
如果有得做，散光可以低到幾多？

想問下部機射完隻眼，個醫生仲洗唔洗落手搞你隻眼？

太深近視去做，做完會唔會好易反彈呢

smile同 lasik最大分別係

唔洗角膜切割

接咩近呀，我地都算係中年架啦

我嘅理解係laser射眼時唔洗角膜切割先
係隔山打牛咁射

之後醫生吉一個洞，取返眼入面打左出嚟塊野，就完

十二月頭做完而家睇遠野仲唔係好清
無以前戴con咁清 不過都唔洗戴返眼鏡睇野
覆診果陣醫生又話再過多排先會清曬啲近視
希望係真既

巴打我做完兩個幾禮拜都仲未消哂

清晰我可以做到25500，但係你俾cash我，我碌卡。
有興趣tg：Brokeit

一隻眼950 一隻眼1000 散光300
我仲係學生 好想做

Hsbc 恆生 dbs 26500
食埋張介紹1k
咪25500

Lm

邊做到
同時只可以使用一個優惠喎唔係咩

正常入一唔眨眼十秒就乾同流哂眼水。。
真係好驚 有冇巴c分享詳細d

醫生叫我用意志望住綠點

係喎

意志

結婚呀？

朋友，唔係

係就一定會講

因為你望望下，綠點會消失，你唔知望邊

夠20 歲咪唸下啦

佢有個 鐵眼cool 頂住你隻眼架
想貶眼都難

我睇近差咗，睇遠好清

做完會係咁流眼水 睇野好朦
訓一晚後 咩野都冇
個世界變得好清
暫時到宜家都未有後遺症
利申：兩年前做

留名 等我3,4年後升到600度時做

好想做
但平時隻眼好敏感 畫眼線都唔得

我就無流眼水

怕過多幾年有事 都係乖乖戴con算

男人老狗 畫咩眼線

唔敢做 硬係覺得呢種技術未完全成熟

考消防唔好做smile
做舊果款平啲同復元得快啲
我果陣做左2個月左右考體能都差啲過唔到個eye test

暫時無 2隻眼都維持到1.0視力

點解你復原得咁快
理論上 做完smile 幾日就會清哂嫁喎
身體吸收返d 水氣 就唔會蒙

我都唔知 可能舊時成日對電腦
我果陣成日都係睇遠野好清但睇近野會濛
不過最後都過到入職前body check

佢整隻眼大概整幾耐？

搭單問20歲做到戴con 矯正視力嗎？

半年前做左 依加好正

我做smile 做完一星期去考消防都過到體能
同埋做lasik 隻眼有機會乾d
乾到角膜炎我都見過

你係咪調轉左黎講

佢應該講得岩

Lasik 係做完手術就即清
只係傷口大 要長時間先合埋

Smile 係傷口細
但做完手術之後 角膜要時間先合得返埋
中間會有水氣or 夾心層
要你自已吸收返 先會清晰
太約2-3就ok
係奇怪佢點解要兩個月先清返姐

係囉
無理由傷口大啲但又快好啲架下話
副作用就話無得預計姐

我平時都係咁 但唔知係咪佢d眼藥水麻醉左
隻眼真係冇feel 唔會覺得乾 都冇流眼水

驚就咪做

太約2-3咩？日？

痴線調轉晒

日

其實都唔洗好驚
只係CUT左少少出黎
應該無咩事

Smile有無邊間好d?

屌你老母

追過post
應該就一鳩樣 都係個部機去做
醫生只係幫你夾塊野出黎
睇價錢 服務

微笑 出錢搶左香激d 人...係youtube 好多廣告片
香激就好似第一間做smile

入到去最驚係有8 9個護士望住你 但佢地冇咩野做 係度吹水

嚇下d準備去做手術既先

[img]

當你做完之後第二日唔使帶眼鏡都望到個世界咁清嘅時候 你就會覺得做黎係值得
利申:帶左十幾年眼鏡

我都係近幾日做
近睇仲係有霧feel，不過複診睇遠嘢有1.2視力

有無人做完幾年後有後遺症

其實smile 部機好先進， 醫生入晒資料，按個制，部機自動做，及會提示醫生

唔係呢部機做

我識人係嗰度做所以做到我個價

主要係睇醫生最後開刀拎返出黎既技術，呢個真係睇經驗

睇近野累，睇對面馬路好似有少少唔清，但睇遠野好清， 係唔係過幾日會好？

以前做lasik路過
好撚大陣仗 不過做左7年睇野都係好清

會慢慢越黎越好，我都係未過一星期。依家遠嘢冇問題，唔怕光，夜晚冇出現眩光。第二日複診醫生話恢復得好好。
近係睇電話電腦個種距離有d霧

有散光定有咩係咪做唔到

頭嗰一個星期你會feel到有明顯好左 之後就會進展得慢 你而家應該係會睇啲仔細嘅野冇咁清

天生定打機？

有散過都可以清哂 不過唔記得高過幾多就冇得做

我夜晚有眩光哦

其實眩光係點 我睇嘢比以前戴眼鏡清左

Smile遠視做唔到，近視散光加埋唔可以超過1000（單眼）

睇燈光d光有餘光

夠竟smile要幾耐先好番哂高清
依家6米睇1.0都係靠估估下
利申 做左兩個星期多啲

巴打有冇散光？
有既話會唔會解決到？
同埋smile理論上會有咩後遺症？

我有散光
SMILE 可以做埋

後遺症要上網SEARCH 下

幼稚園已經300度

睇左d片，好撚驚d醫生手殘插錯位，又或者唔小心kick一kick成支野插落隻眼到

好想感受下唔戴眼鏡嘅世界 依家除咗眼鏡真係咩都睇唔到 所以我都諗住等遲啲工作穩定先做

你出來做野先唸啦

同我差唔多。我小二突然一夜之間變200度，之後年年深百幾度

我好似已經做左6年,諗番起以前帶眼鏡帶CON簡直係惡夢

希望盡量令到阿仔大個唔駛帶眼鏡係我目標

有冇後違症同近視反彈？

會唔會講明有機會有啲咩後遺症架
風險高唔高

我都一樣
成千度近視簡直痛苦
利申 預約左lasik做檢查

多數都係會眼易乾d 同會怕光
我做完頭一兩個月先有咁既情況 人工淚水我都冇跟佢講滴足三個月

都係100度以下 而家瘋狂摔眼都無問題

我醫生係建議20歲後先做因爲視力比較穩定
有人有機會反彈但最多都係會100度到 姐係都仲係可以唔帶眼鏡既範圍 當然 你日日黑媽媽㩒電話 坐到勁近眼電腦呢啲幫你唔到

跟隊 屌你老母 明明成班巴打好認真討論

幾年後可能又有新技術

近視smile係割薄佢 我明白

咁散光原理係點？見好似好少依方面資訊

利伸 300散光

你做smile?

香激服務都幾差，我之前明明提早book左時間都冇confirm我，反而我fd早一日checking即刻第二日有得做

話說呢個清唔清到飛蚊症？ 有冇ching飛蚊症做完之後冇事

微笑好好喎

係你隻眼吉個洞好恐怖
雖然麻醉左

D護士

幾年前做左 依加得返兩成

點呀邊間做好香定微

另 果隻成塊角膜揭開仲恐怖

兩成視力？

我諗應該係個醫生手勢唔好
同埋本身有近視tune到有遠視
我真係用左個幾2個月先睇得清遠近野

巴打邊間做 醫姓咩
等我唔好去

望住鏡頭
部機割左你塊處女膜 你就唔會望到野
直到醫生夾塊野出來

哈哈

其實我認為smile 安全過割包皮

想問下係唔係過左某個歲數就唔會點加深近視？

咁做完有無話會好痕想R
因為都係傷口

唔該晒巴打

做完可唔可以即日洗頭

不

要幾多日先可以洗頭掂水
冬天做係咪好d

屌 好緊張

由一開始睇 到 做大約幾耐

佢教就一星期唔洗濕
始終傷口黎

想問下可唔可以book 一日做晒check AND手術

我後日做
12 點check...下午4點手術
不過有撚排等就真

其實頭一晚最好5好濕水，之後可以正常喇⋯

可以呀 尖沙咀間可以一日做晒呀 亞太中心果間

eye check 你預大概個半鐘喇 手術時間大概10分鐘內雙眼做晒嫁喇 好簡單

我果間可以

齋睇字已經淆底
戴眼鏡算

好驚啲醫生突然發癲插九隻眼

做完第二日已經返工啦

唔會 會有少少乾同怕光
依時滴佢比既眼舊水就得

旺角果間做修補視網膜要萬二蚊一隻眼
做完先做得smile

叫你做果個咩野交聯術?details 好似同你有同樣情況

係咪視網膜有問題

話我角膜孤度數值高過1.4,叫我做多個交聯術降低第時引發圓錐型角膜既風險

天生眼乾，想做但唔敢做

咁慘
咁你是咪即走 無做到
無啦啦要比多兩皮

醫生有話我視網膜唔平均， 有可能錐型角膜風險，但做得smile

渣ga

我話考慮下先

係,孤度高過係唔平均既徵兆,佢仲有張圖係有一大篇綠色,有少少黃色咁。佢話如果有錐型角膜張圖就係紅色。不過你中年應該唔怕,醫生話過30先出錐型角膜既機會好低

好驚後日去到 又要比佢話要點要點添

咁由第一次睇到排期做手術洗唔洗排一個月

我上星期六聽講座
今星期三做

佢都話錐型通常後生會發，另外，佢話我視網膜好厚

你幾歲左右？

我上星期三聽講座，上星期五驗眼，剛剛星期六做手術，尋日覆診

25

其實好似分日做 唔洗等咁耐
但我又唔想煩 揀左同日

慘

或者30 歲後先做

錐形角膜是最常見的角膜病變，較多發生在20至40歲人士身上，成因估計與家族遺傳有關，另外因眼睛敏感經常「捽眼」或曾接受激光矯視的人亦有較大機會患上，原因是這類人士的眼角膜有機會比常人薄。錐形角膜患者的近視及散光會不尋常地加深，戴眼鏡亦無助矯正視力，度數會不斷加深，通常視光師會將這類病人轉介到眼科醫生求診。

醫生一般會先為病人檢查近視及散光度數，然後進行角膜造影圖，觀察病人的角膜弧度、厚薄以及有否出現不規則的散光。若確診為錐形角膜，醫生會根據病情嚴重程度去決定治療方案。如病況輕微，醫生會建議病人配戴眼鏡或隱形眼鏡；如病況較為嚴重，醫生會建議病人配戴特製的隱形眼鏡，用以改善錐形角膜的情況。假若情況更嚴重，醫生會利用角膜膠原交聯(collagen cross-linking)來延緩錐形角膜惡化，或採用角膜環手術(Intacs)來減低散光度數。最壞的情況需要為病人進行角膜移植手術以徹底根治錐形角膜。

所以年輕人士(20至40歲)若發現自己近視度數有不斷加深的情況，就應盡快向眼科醫生求診，一旦確診錐形角膜便要盡快接受治療，避免病情進一步惡化。

眼科專科醫生余泓翰
香港眼科學會

急做
等入學堂

無法啦

其實我想知點做到眼球唔陏幾分鐘

想知解唔解決到飛蚊症

同問

same

意志力 望住前方就ok

麻醉左你對眼完全冇感覺 唔會乾 你真係發呆咁望住粒燈就得 比想像中快做完

見個個都話隔幾日做得 唔知醫生唔同定佢地冇戴開con
個陣我係長期戴con 醫生係要我帶返兩星期眼鏡先檢查 話會影響到度數同其他野 之後先再約做手術

我唸唔得

無戴開con

關戴con事

我係陪細佬去 旺角果間個醫生串柒柒咁
話我屋企人視網膜又霉又薄
我細佬先廿歲
我就扯火話得啦 我搵多間check 多次先
反正我真係做修補手術唔差果幾百check多次啦
黎緊book左漢口道果間驗眼

旺角果間真係扯火

做呢個會唔會改善埋散光嫁?

可以

有無做咗嘅巴絲做完之後睇近野差咗？

驗眼前有無話要幾多個月前停左戴con先？

唔好 我做完2年 而家對眼成日出紅根 要長期滴藥

係咪做咗laser會早D有老花?
中年即係幾歲?
我都想做。3x歲。
不過做完過多十幾年又開始老花。

最尾我都係驗多次,另一間話無咩問題

無左近視老左仲會唔會老花？

老花係晶體老化
近視係眼球拉長 錯誤聚焦
所以你做唔做手術 都會有老花
兩樣野唔關事的

後日去旺角
如果要我加錢整野 我即走

但有啲人又話近視可以抵消老花

有冇巴打喺諾貝爾眼科做
我見到個2人同行每人$24000

應該係最平 但唔知呢間點

你本身係邊驗 最尾係邊做？

後面果次驗咁係邊驗？希望我細佬都無事啦

你係中年啦

幾時做

前日檢查後，話我視力1.0 ,算好定唔好？

正 常 人 視 力 是 1.0 或 以 上。但 視 力 達 到 1.0 , 只 表 示 你 的 中 心 視 力
是 好 的 , 眼 睛 是 否 健 康 卻 很 難 說。譬 如 , 患 有 青 光 眼 的 人 , 他 的
視 野 可 能 很 狹 窄 , 但 視 力 仍 可 保 持 在 1.0。患 有 近 視 的 人 , 視 力
可 能 只 有 0.3 , 但 若 同 時 患 有 黃 斑 部 水 腫 或 球 後 瘤 將 眼 球 軸 長
變 短 , 或 視 網 膜 鼓 起 , 可 能 使 視 力 因 而 增 進 到 1.0。
所 以 眼 球 是 否 正 常 且 健 康 無 眼 疾 , 不 能 單 靠 視 力 是 否 為 1.0 , 而
須 眼 部 整 體 檢 查 後 才 能 判 定。

唔會呀 但都試過冇意識地摔眼
希望冇事

訓覺佢會俾個眼罩你 防止你摔眼

利申：絲，借人acc

話說嗰日喺旺角做smile lasik
入到手術室.......

開始整第一隻眼，過左激光，醫生開始拎架生唔知喺我隻眼整唔知啲咩。

護士同我講：先生，唔駛咁驚吓！

我答：無啊！

醫生：放心啊，隻腳唔駛咁震嘅！

想問大家要幾耐先清？
我做完幾日 但而家仲係矇矇地
好似影相開左美肌mode咁 好夢幻
但滴完眼藥水果下會突然清哂
幾分鐘後又打回原形

想問是咪正常

我又唔完全覺得個醫生係哄我加錢既,只不過比較保守。所以我上網搵左d資料,係之前有個人返大陸做完矯視,過左幾年有錐型角膜;之後佢去左養和眼科做交聯同埋唔知咩手術跟住就好返。
醫返好佢果個話,有錐型角膜既人遲早都會發出離,係先天性;發現得早既話唔難醫,所以唔洗太擔心。唔好捽太多眼

因為佢講到 唔做遲早盲 視網膜脫落

唔醫係要換視網膜但只有5%。我覺得儲夠錢未再做交聯囉,唔洗即刻做住

因為老花個效果喺，睇近野果陣，個焦點會拉後，情況同遠視差不多。如果你本身有近視，咪扺消咗個效果，甚至乎會後得濟，好似有遠視咁。所以先有漸進鏡，你睇唔同距離，就用眼鏡唔同位置睇，計番老花對你本身度數嘅影響。
有近視，可以除眼鏡睇得清，唔代表你無老花，而喺證明你有老花。

其實唔係話貴
問題係旺角果間d態度勁串

我嚟緊去聽講座 再睇下咩料 不過我見呢到冇人討論 個心有d驚

我想問眼球唔平均，係咪一定會變錐型角膜

你星期幾做完？ 我夜晚仲有朦朦地，光有影

巴打 二人同行 24000 per person
如果你聽完覺得okay又單做 我地可以一齊

星期五做完
依家仲好大霧氣

第四日
而家個感覺好似帶左副唔足度數嘅眼鏡
朦朦地但又唔影響日常生活

個醫生話仲要睇其他野,但佢建議我未過30歲唔好搏囉

我都係第4日，星期六做

聽咗兩間講座之後做評估都話眼角膜太薄唔太做到（得450-460到），請問有冇人都係評估話角膜太薄而照做咗詳細檢查最後又真係做到？ 今日聽完佢話都唔建議做嗰下好絕望

唔好冒險啦
我角膜原本522-530，手術後剩返3百中
你角膜得450如果做完得返200幾，太脆弱啦

好彩我見自己610同一隻560

我好似原本5百幾厚，做完唔知而家幾多，佢無同我講
今個星期五覆診
巴絲建議我有咩問題要問要知？

有冇巴打分享下全套做曬要幾耐時間 由驗到麻醉到做完走人

入手術室到出手術室，一共10分鐘左右

610 幾厚

你睇邊間

旺角果間

會否尖咀果間鬆d ?

巴打想問下你做果陣隻眼會唔會好痛？好似見你話睇野朦朦地 會唔會影響返工睇野？
一路都心思思想做

我諗都係睇下個醫生保唔保守,咁岩旺角果間個醫生考慮得周詳D遠D;尖咀果個就集中係現時做手術既風險。

做手術果陣唔痛，做完手術都未痛過，做完睇野會朦

日間定夜晚霧氣？

都有
夜晚更嚴重

巴打聽完咩情況

我日間正常，但睇近野差咗， 睇遠野好清，夜晚有餘光

好驚做完仲要帶眼鏡

睇字都好緊張

熄燈睇手機會唔會反彈

可能會

睇少啲啦
傷眼

日間要戴一星期黑超

Smile唔使
Lasik先要好似

佢叫我戴，我做smile

有冇巴打知飛蚊症有冇得搞

王

無

有後遺症都敢做好嘢 外國已經好多醫生停咗呢個手術

尖沙咀

激光矯視手術風險多 嚴重可致角膜變形

是次消委會訪問了香港眼科醫學院及香港大學眼科學系臨床助理教授伍立祺醫生，就激光矯視手術涉及的風險、可能出現的副作用及併發症徵詢意見。伍醫生表示激光矯視手術可導致以下兩類的風險或併發症：

1. 短暫但常見

光環、眩光或眼乾都是短暫但常見的激光矯視手術後遺症。伍醫生指光環及眩光容易在手術後的1至2個月出現，一般會在短時間內改善；而出現眼乾則需要滴人工淚水作滋潤，不過待1至3個月後角膜神經逐漸痊癒，便會恢復淚水分泌。

2.嚴重但罕見

感染、角膜擴張及變形都是嚴重但罕見的激光矯視手術併發症。伍醫生指出，若出現感染情況，需要即時進行抗生素治療；而角膜擴張及變形就大多出現在手術完成的若干年後，有機會因角膜變形而出現數百度近視或散光，影響視力，最嚴重的後果是需要進行角膜移植。

行樂及時
到時就會有方法再補救

我醫生建議唔好帶黑超喎，話影響復原同適應

巴打想問下 smile 1000度近視 200幾散光做唔做得 追晒post 好撚驚

樓主而家咩情況 有冇眼乾

聽日覆診問下

無眼乾，眼無唔舒服

要醫生check下先知

唔做得，要1000內

第二日訓醒 仲有d 曚

你做邊間

微笑

起馬兩三星期先清返

我幾日無曚
但近野未清

我做埋交聯術 話要耐d先回復

加幾錢

痛唔痛？

點做

5000$
唔痛、將你塊角膜浸藥水，再用UV射你對眼一陣

你好深近視？

做交聯係咪唔可以做 smile ?

~700

交聯係做完smile之後接住做埋
用途係令個角膜痴實d

佢話我眼球唔平均

但又話我錐形角膜機會好少

可以做SMILE

佢無叫我做交聯

但有俾過交聯手術D 資訊我

醫生叫你做埋交聯???

我700 醫生都無叫我做交聯

btw 做完第2日 清左好多了

佢話我錐形機會都唔大
但因為深近視切得太薄 老左有機會
所以做左就隱陣d

做完一星期仲有霧

我日間兩3 日已無霧

你對眼入咗水??

我控制自己唔好訓係到禁電話

巴打係咪做呢隻??

最新無創無痛角膜膠原交聯手術

最新的膠原交聯儀器由香港引入，目前香港首台，全球僅有五台。最新儀器配備微電腦操控系統，以及實時手術監控鏡頭和虹膜追蹤功能，醫生可以隨時掌握手術進度和保證手術照射區域的準確覆蓋。最大的改進在於，新儀器在照射能量方面作出調整，將原本需要30分鐘的照射時間，縮減到只需5分鐘便可以完成治療，並且手術效果良好。手術時間的減少使得病人對手術的配合程度大大提高。

筆者在臨床上發現，使用新儀器加上新配方溶液，手術後第一天，病人視力與術前相同甚至部份病人比術前提高，角膜凸出程度減少，病人僅有少量角膜磨損，而且疼痛感很少。長期的數據還在收集中，但就目前臨床數據而言，新式角膜膠原交聯手術安全有效，並且無創、無痛、手術時間短、術後恢復快，手術引起的不適與傳統術式相比大大減少，同時可以達到與傳統手術相同的鞏固角膜效果，幫助延緩病情惡化，如有需要，可以諮詢眼科醫生。

我都係岩岩做完,而家剩返300度左右;醫生話慢慢會清

角膜膠原交聯治療圓錐角膜的進展

大多數研究證實：角膜膠原交聯可以有效治療進展性圓錐角膜。在這些病例中，角膜都不規則，往往需要一個偏軸的圓柱鏡進行校正，而且患者的原始視覺質量都不好。因此做交聯治療應重視視覺質量，可以避免至少可以延緩疾病的進展。不幸的是，在這些病例中，許多研究並沒有顯示治療後的視覺質量，因此這一領域仍需要進行大量的調查研究。並非所有的病例都適用膠原交聯治療，只有那些有進展記錄的病例才考慮使用。眾所周知，圓錐角膜患者在40歲會減緩甚至停止進展，因此當你遇見一個年齡足夠大的患者且病情沒有進展時，同樣也不需要交聯治療，所以年齡也是一個重要因素；同理，如果圓錐角膜患者才20歲，那他病情很可能會進展，你就需要對他進行交聯治療而並不需要有進展記錄。角膜厚度和角膜曲率的基線會影響最終的結果，治療時，角膜厚度不能太薄，不能低於400µm；同樣，當開始治療時角膜越陡，其變平的程度就會明顯，這些都是會影響治療結果的因素。

原文網址：

剩300度其實好多

當年做完手術帶泳鏡沖涼

係 我冇理照洗頭洗面

入咗水D 水氣無得走?

我頭兩日唔敢洗頭

溶液係入去眼球入面?
定係視網膜出面??

之後照5分鐘

巴打30歲以下??

做完二隻眼都睇到最低果行

唔知係唔係關濕左水事
做完成個星期仲有霧

其實我都唔知成個過程係點
靜係見佢係我眼上面滴左黃色既藥水，之後睇野會黃曬
再照燈 照完再滴藥水就清返曬

我上網睇d例子霧氣多數幾日散

睇野變黄，好驚

好難忍
想知做完手術第二日可唔可以入戲院睇戲

今日複診完 視力1.2
但係睇近嘢仲有小小霧feel

btw，如果有巴絲想去清晰微笑度做既話搵我啊 你比cash我碌卡，想儲分
親友價：$25500（連埋檢查費藥費）

tg：brokeit

可以啊 做咩都得

1.2 應該好好

巴打複診結果點？

係咪第時有老花就無得再做

好似係

係咪會慢慢降返？

我做完第2日已經睇遠野好清楚啦

醫生話等幾耐

你係咪原本好深？我做完第二日已經0度啦
你做個間有冇話保證你做完之後result唔會超過75度？

Book咗旺角嗰間星期五做

清記？要唔要500蚊卷

就係因為咁我忍住唔做

咁黃綠醫生feel既
mk邊間咁伏

係鬼 咪派山埃
老花同近視做既手術部分都唔同
老花係晶狀體退化變硬、失去彈性，老花手術係幫你換人工晶體。
矯正近視係切割角膜改變弧度

兩個手術之間完全冇直接/間接影響
呢啲資料google下都有

老花激光矯視則是在角膜表面打磨兩種不同弧度，用作看近景及遠景。如本身有近視，打磨時會刻意保留約二百度近視，因當眼睛再退化，近視能「抵銷」老花。激光矯視只適用於四百度以下近視、二百度以下散光、少於三百度遠視人士。龐朝輝稱，一般建議有白內障、老花完全顯現並有深近視或遠視者考慮多焦晶體手術；年紀尚輕者，晶體仍有功能，可先做激光。

利申: 我都唔太肯定2者有冇衝突，若果做smile完全唔影響第時老左有機會出現既病，我都好想做，有冇熟呢方面既巴打幫手答下

醫生有講過，老花唔關你有無做過激光手術。

我意思係做左smile, 個角膜咪會薄左，會唔會因為咁，第時有老花，因為角膜唔夠厚度所以做唔到？多謝解答

佢上面有講到係做「多焦晶體手術」。
根據上面講法，老花激光矯視你做完都係有近視，做完等你將來唔知邊一日出現老花時，用你近視中和你個老花 成件事我覺得on99

我之前去醫生講座都有講過換人工晶體係可以直接解決你老花/近視/遠視問題，但係唔建議年輕人做，因為自身晶體未老化就應該用自己既先。所以最好選擇係Smile/Lasik。
當然in case如果你想用上面個方法做Lasik並留200度將來中和老花既，我都冇意見既，個人選擇。

Smile係切薄角膜，老花係更換晶體，角膜厚薄唔影響晶體更換。

巴打可以考慮下去d矯視中心報個講座聽下，聽完冇興趣可以走，冇人sale你（我做手術個間係，其他唔知）

我好亂
咁我想問老花係咪可以有兩種方法去處理
1. 激光打磨角膜(正如我post果段文章所講)
2.更換晶體

如果係，咁做左smile令到角膜變薄，係咪有機會對1呢個處理方法有影響而做唔到1 ？
定係由頭到尾我都理解錯，根本無1呢個選擇?

做完一個多星期，今日覆診， 右眼零度近視，左眼25度

但個plan係左眼留75度預備老花

醫生話度數未穩定

點解留左唔留右?

要幾時先清哂
而家好down 仲朦過帶眼鏡

我就快兩星期都仲朦朦地

plan定將來右眼睇遠，左眼睇近，佢假設右眼主力

手術失敗？邊間做？

今日覆診
見到有個男仔驗完眼，醫生話佢唔啱做手術

手術個期取消

屌 好sad
想快d 好返丫仆街
而家望野好辛苦

剩200,太多

如果佢同你再做多次你做唔做？

個角膜圖唔靚

Sxxxx

唔係剩既我諗
追過post d 人都話要一兩星期先清
只係我支持唔住姐
想快d 好

唯有等

見到d 人 一兩日就清
好葡萄

巴打旺角做？

Yes

我係診所只有聽過2，1完全未聽講過。我估係舊技術？

留心理準備再做。。

但檢查個時 醫生話手術好好 傷口好靚

下次幾時覆診，傷口好，同手術效果兩樣野嚟

冇得再做嫁啦 再切角膜都冇埋

下次覆診追住醫生問，當然我都希望你度數會跌

今日覆完
去到100度內

做完一個月？我記得
剩100度以下視為手術成功

點解聽落咁簡單既手術，
都收咁貴

但霧氣仲未散曬
佢話要等下

手術基本價都5位數
儀器先進再貴
平你敢唔敢做

準備去香激 有咩要注意

錢

其實我覺得唔算貴

而且價錢連5次覆診

同埋錢

仲有勇氣

樓豬 變撚左盲女72小時

book左過幾日去做
但開始感冒驚到時未必好返

smile?

我單拖上去
做之前冇同人講過 老豆老母都唔知

#metoo

香激做 而家兩邊零度

真漢子

個post 來來去去都係我地幾個

做完之後睇野唔清 自己返屋企會唔會有難度

我都係自己一個
做完之後 盲摸摸咁坐地鐵

Same

好撚緊張

香激同你地講既旺角smile 有咩分別

無分別嫁啦 都係部機幫你做
邊岩近 好服務 平 咪邊間

巴打聽日做？

好快做完，入手術室到出手術室，10 分鐘內

諗緊新加坡前定後做

可能去smile做算

後啦
依家做回復唔切

一個星期夠唔夠回復到可以返工

睇人
我做完一星期 仲係朦查查
有d 人 幾日就清

做完頭一星期洗頭要小心

頭一個星期都要 ？

想做icl ,但好貴

眼黎既 小心d好

Ive仔做依隻會唔會平

好緊張 諗住唔洗兩日咋
你地做完洗頭有無用咩特別方法

想問下巴打係咪清晰做，因為旺角好似仲有另一間做smile?

好似用hsbc 恆生 dbs 26100係最抵

$?

浸信會醫院8月做左lasik ，哈錯 係康復時間較smile 長，不過平 要$20000

利申：遠視600，散光510

有3m有隻防水膠布 紗布個位剛好遮到眼 貼完洗左頭先 洗完個頭即抹面搣膠布之後沖身

好撚矇丫 屌你老母

你係咪打錯左遠視有得做咩？

唔會啦 堅遠視

光頭

去髮型鋪洗咪得

thank you!

我同屋企人傾洗頭問題，佢地都係咁講
但新年髮型鋪唔開

戴潛水鏡？

大家幾耐先做運動？

如果夏天做又驚唔驚汗入眼？

分期好似用唔到 Thx still

你誤會咗
推薦信嚟
填你個名同手術日期我就收到1000蚊百佳

已經過左兩星期 霧氣仲未散

做完一星期 眼攰個陣同第一日一樣朦

同埋唔夠光既環境 就矇到hihi

本身幾多散光?

4xx

一陣去覆診

入房照兩野就打發你走

樓主香激做下話 依加點呀 做得運動未

好辛苦丫丫丫丫

醫生：等下啦 過多排就冇事 好啦你可以出返去

傷口好靚...無問題...滴多d 眼藥水...多d 休息
我都識做醫生啦屌
早知唔做smile
傷口係好快好 但望野好辛苦

Lasik復原得仲耐

做完lasik 望野係即清
但傷口大 要時間合埋

有fd做完lasik都話係會霧wo

兩日之麻
好過我地兩星期

叫春 好撚朦丫屌

我諗都要矇住過年

屌屌屌
個感覺好辛苦丫屌

明明高清av都變低清

你都係清𥇦做？

me 係

屌屌屌

樓主做香激好似無乜事

睇人嫁

收左錢仲唔打發你咩

做得掛，但我無做開運動

3日就正常返工放工，但睇近野好累

清哂冇眼乾？

第3日開始睇近野比之前差咗，睇遠野好清，夜晚仲有少少光影無濛， 由做完手術果刻到而家都無眼乾過

傷口永不癒合

鄭澤鈞表示， LASIK絕非零風險的手術，但不認同 LASIK會改變病人日後患上疱疹炎或其他眼睛疾病的臨床病徵。

原來，在激光矯視過程中，醫生會將病人的眼角膜割開，而這個傷口是永世不能癒合的。事實上，蔡醫生早在○四年已發現這個問題，當年，一名五十四歲、曾於九七年進行激光矯視手術的女病人向他求診，指自己早前曾被小狗撞傷右眼，而醫生已即時替她消毒眼睛表面，不過，其後她視力變差，看東西持續出現白霧，視力更下降至 0.3度。

蔡為她診症後發現，病人的眼角膜傷口在七年以來不曾癒合，如今受猛烈撞擊下角膜瓣再次移位，表皮細胞隨即往角膜內部增生，使她雙眼內部發炎；蔡遂替她將角膜瓣再次打開，消毒角膜瓣位置，病人視力回升至 0.8度。

他說，醫學界一直認為，角膜瓣於手術後會完全癒合，但這宗病例卻令他有極大啟示：「病人傷口的癒合速度相當慢，換言之，可能一輩子也無法癒合。」蔡瑞芳認為，激光矯視對病人的影響仍然有太多未知數，所以他每次遇到病人想做這手術前，都會向病人詳細解釋清楚：「我不想誤導病人，所以每次都會向病人講清楚，可能出現的後遺症、併發症，但病人往往聽完就不做手術，或者不找我做……既然我也不確定手術風險，還是停做這項非必要的手術比較好。」事實上，自六年前起，他已停做此類手術。

對於台灣眼科醫生怕後遺症而封刀，養和醫院眼科部眼科專科醫生鄭澤鈞認同， LASIK並非零風險的手術，亦有人會出現度數回彈的情況，「極少數嘅人仲會因為咁而出現重影。」
他提醒，部分人瞳孔較大，手術後出現眩光及夜間視力下降的機會相對提高，建議病人於手術前向醫生詢問清楚自己的情況，亦要向醫生詳細交代自己的病史，以助他判斷病人是否適合接受 LASIK。

做完第二日已經清

Hi 師兄

嬲呀 叫春

邊到做

Dllm

唔掂得水嗰幾日痛哭會點

眼淚水可清潔眼

幻覺泥
過一兩日又大霧返

眼球入水？ 我做完3日已無霧

醫生俾呢隻，想問出面買幾錢，邊度平？

清記無限拎藥水

醫生話我做埋交聯要耐時間復原

如果出面買？幾錢

努力啦！巴絲

好平 4，50蚊

藥房？

是否30支裝？ 或其他包裝

做完兩個禮拜
視力1.2 冇曬霧但係都係眼乾
今日上去叫醫生開多左兩盒人工淚液比我去旅行

我做之前帶鏡1.2
做後唔帶得1.0

我做之後 1.0

今日問藥房。 30支裝$90, 邊度平d ?

我做前預測1.2，術後結果都1.2

香激check哂話可以做smile 但冇啦啦打黎話做完會有錐形角膜 一野取消左
但唔係可以做交聯術架咩 諗住去清晰試下

交聯術好似同SMILE 一齊做
俾多舊錢

我做完之後好似睇到1.3
1.3係咪細過1.2

我都唔明
有啲case係驚有錐形角膜所以做smile加交聯
有啲case係驚有錐形角膜所以唔做得smile
我係後者
巴打有冇見過自己份角膜地形圖？

係驚你做完交聯都好大機會錐形
到時佢就出事
所以唔肯搏你呢d case

我眼球都唔平均

但我年齡因素
照同我做SMILE

Lasik都唔比我做 個姑娘淨係想拿拿聲取消然後收線
我冇睇過張圖 有我都唔識睇 打算去埋養和check
做交聯可以阻止到角膜病變 點解唔比我做呢

其實你肯堅持
佢都會幫你做
但後果自負
我眼球個standard deviation ~0.1 only

你當時唔問清楚醫生

我估養和比呢D眼科中心保守

見養和仲未引入SMILE 都知佢較保守

你岩做完頭幾日會唔會 睇近既MON一陣就會 FEEL到愈睇愈大霧咁?

唔會

但睇一陣對眼會累

睇近野(電腦,電話) 好易眼累

常時已經反覆問左係ok可以做 厚度都ok
但要比份報告香激個博士確定可以做 點知佢唔批

諗返我依家個d 應該唔係霧 係昡光

博士唔批
可能你做會好危險

你幾多歲？

原來得散光冇近視唔可以做smile

等滴眼藥水期間聽到隔離有條友 口噏噏話視網膜脫落要入醫院
屌佢老味 俾佢嚇撚死

好彩我夠厚

搞到而家1516 打算加錢做埋交聯術保險d
唔想開刀做lasik

加幾多？

強化處女膜？

醫生都無叫我做

睇完個Post都有啲想做
想問下樓主係咪直接去間眼科診所度，同佢講想做，之後排期就得？

上網book聽講座
之後可以即場約檢查+手術時間
檢查後就碌卡比錢
之後等做手術

5000大洋

我去左養和佢話我近視深眼角膜唔夠厚
建議我做lasek再加交聯 要6個星期先完全恢復視力
有冇巴絲做過 本身諗住做lasik 而家無得做好灰

有冇巴絲係佐敦個間做？
睇左咁耐冇見人講起個間

好撚恐怖

Lasik 都做唔到
你隻眼都幾麻煩

但係醫生無叫我做

醫生無，可能你無必須做

本來你想做smile定lasek ?

無咩人講呢間

做ICL啦

有冇ICL過來人可以分享下

明顯好處係唔使切走角膜啦

我做完2年

想做icl但過程好驚

呢個仲恐怖 要切開眼球

係 好撚柒驚

.....你去YOUTUBE睇下片先啦

巴打邊到做
想問係咪冇乜後遺症/不適

林順潮

做完夜晚望燈會見到燈外圍有個圈 , 我唔知呢D叫咩名, 不過本身我唔揸車 所以對我唔大影響

巴打幾多歲做？

林順潮ICL幾錢？

成年後啦

兩年前6萬5

本身諗住lasik

icl
上網揾
醫生首先會在病人的眼睛上滴麻醉眼藥水，再在患者的角膜切開一個3毫米切口，通過切口，於眼內注入一種醫學用啫喱，以保護眼內組織，再將捲曲了的鏡片植入眼內，放置於眼球的虹膜與晶體之間，就如將隱形眼鏡直接戴在眼睛上，達到矯正視力的效果。一般矯視過程大概10至15分鐘，因傷口細，術後亦無需縫針，會自然癒合，矯視第二天已能恢復視力。

但又話好薄

唔知，但睇佢就無防腐劑

適然係咪唔同淚然？

唔同
加上我見到佢包裝有寫 快速舒緩病証英文
我怕佢有藥性
有藥性既話 成日用會對眼角膜唔好

醫生叫你用就用啦

我用完一盒 自己再買多盒

剛做完一星期，右眼零度，左眼25度，呢幾日發現右眼好似差過左眼

邊洗買 清記包埋

Smile wor
我一星期覆珍 無比野我
之後就一個月先見

係
自己問佢拎就得

諗住去養和做無刀
唔敢去旺角果D

丫 我屌呀
無人比我既
成130蚊

岩岩做完smile 醫生之後放左塊con入我一隻眼 個隻眼瘋狂標眼水 有無人知點解

你做手術個陣 郁左？
隻con 用黎保護個傷口 聽日覆診會拎返出來

好似係 宜家照鏡隻眼有紅根

養和無smile做

醫生有無話點解要放con ?

係 因為你傷口唔靚
係咁標眼水都無計
頂到聽日吧

係咪柒嫁啦 睇左我地post 咁耐
都應該知 個23秒 唔可以郁

我做手術時唔敢郁，
標眼水仲睇連登？

蝕撚曬

個廿幾秒都頂唔住要郁
渣嫁

行過上去拎返先
屌 比2皮幾野 唔係拎眼藥水都詐我型掛

養和舊技術

始終有保證既

唔好咁老土啦
要死既點都要死
細傷口 點都好過大傷口既

本研究通過TUNEL和免疫組化分析指標的評估，證實了SMILE術後損傷修復、增殖和炎症反應顯著優於FS-LASIK，這與兩種術式的機制高度吻合。無瓣、微創的SMILE通過紅外飛秒激光的爆破和極致小切口取出透鏡，激發的損傷修復和炎症反應顯著優於LASIK的紫外準分子激光切削及角膜瓣的掀開和復位。損傷修復、增殖和炎症反應與患者的術後感受密切相關，這也在分子領域進一步證實SMILE術後刺激症狀和不適感更輕，患者體驗更舒適。

呢個 F S Lasik 係咪我地講緊個Lasik ?

巴打看破左紅塵

做完岩岩2星期
而家望野無朦了
但未到以前帶眼鏡個陣咁清

本來想做ICL 點知見到有人去養和做試過做到有白內障

血巴做咗smile未

Smile算啦 輕輕鬆鬆

做完第2日 今日覆診 醫生話傷口已經埋左 行左全日街 不過睇近野都係蒙 打唔到機

度數點

渣ga
做手術都郁

左25右0

認真我無郁

就咁上去拎就得？
但我做左成半年

好快喎
我第一日左125 右0

你幾多日睇近野都清埋？

叫春叫左兩星期
今日先好少少

咁大獲 隻眼好易攰

我就快成個月
仲有少少霧

我做完3星期，睇近野都唔掂

歡迎加入叫春大軍

做錯文件俾經理罵

養和做icl幾錢？

70k左右

再屌 返去笑記拎sick leave

我唔係笑記做

有無得claim保險

應該冇保險包矯視

請問如果考紀律部隊應該做lasik定smile好？

正常情況下
一定係做 smile

點解？
smile康復快啲，但邊種會少啲後遺？

有冇巴打係嘉賓做過激光？
你地用自己個名介紹番 可以減2000蚊

1人1千蚊啦

本研究數據顯示，兩種手術方式的視覺效果是一樣的，都可以給患者帶來安全精確的矯正效果。無瓣的SMILE手術保留了更多的角膜神經，導致在角膜敏感性恢複方面優於FS-LASIK。角膜淺層神經神經損傷被認為是導致LASIK術後乾眼的重要因素,SMILE術後的乾眼恢復顯著快於FS-LASIK。綜合多個手術參數來看，SMILE術后角膜生物癒合反應確實優於FS-LASIK術後。

[url]
[/url]
激光矯視 LASIK復元快 SMILE創口細1
#激光矯視 #眼睛 #近視 #上班族 #眼疾
為擺脫眼鏡束縛，不少四眼族會作激光矯視。除主流的LASIK技術，新興的SMILE亦日漸普及。有眼科醫生指，相關技術在安全性、準確度及長遠復元表現無大差異，惟SMILE創口較細，不怕因衝擊致角膜移位；LASIK則在術後視力復元較快，多數翌日已可回復視力。

LASIK手術原理是在角膜表面割出270度環形切口，製造出角膜瓣並以激光打磨中層，以改變角膜弧度。SMILE則毋須製造角膜瓣，激光僅需切開2至4毫米切口，取出由角膜中層切除的組織來改變角膜弧度。香港眼科醫學院指，兩種技術的安全性、準確度及長遠復元表現相若，但SMILE因表面傷口較細，術後出現眼乾的機會或較低。

兩者均有病例 反致視力下降

港大眼科學系臨床助理教授伍立祺則指，LASIK需製造角膜瓣，術後若大力擦眼或遇強烈撞擊，有機會令角膜瓣移位；但術後翌日視力清晰度較佳。SMILE雖然因傷口細，不怕因撞擊移位，但因要取出角膜組織，或使角膜水腫，致視力需1至2周才能復元。

後遺症方面，LASIK術後或造成短暫遠視，SMILE或致短暫近視，但一般會在6個月內回復。不過，無論LASIK或SMILE均有病例在術後出現角膜擴張，致視力下降。

夜晚睇燈化開係咪無得救？

爭d咩？

今日發覺又好左，日夜間睇近野都清咗

晚上熄燈睇電話都ok

仲係霧

你好耐啦喎
我2星期 日期全清
晚上攰就會曚

好爽了

唉

但有無比之前好？ 霧少左
眼球d水應該會俾身體吸收

時好時壞
有時精神好就冇乜霧
精神差 望手機耐左就霧起

對眼要休息多咗就真係，睇陣電腦/電視/電話， 要休息對眼

我都清返哂啦做左快兩星期, 其實唔係霧黎,
應該係眼角膜太乾, 搞到表面唔平衡, 折射光線入去既路徑唔好
所以睇野濛

咁應該點解決

佢有配人工淚水比你 個種可以長滴，你keep 住滴哂都未好哂再算啦
你依家應該兩個鐘滴一次？

有冇人可以幫手問醫生
佢比個隻係咪有藥性

因為我知有分 眼藥水 同 人工淚水
人工淚水+無防腐劑 就可以無限滴
眼藥水 有藥性 無限滴會傷眼

認真 你不如打返去問/問屈記/萬寧藥房藥劑師

我答你都唔可信啦
以我所知清晰有比兩種，適然，博士倫

我好少滴
眼乾先會滴下

醫生點講先，我唔知你情況點啦，醫生叫我滴哂佢先停

20歲做會唔會唔太合適？定等多一兩年先做好？

太後生做係驚近視散光隨著發育增長
做完都係反彈

個個人唔同，當然年紀大d 有保證多小小啦，睇下你咩原因要做，聽下講座問下醫生先決定啦

博士倫果隻應該無藥性

笑記派呢隻

你有無問醫生？你之前係咪話做交聯耐d好？

博士倫

佢係話耐d ar
但已經成個月鳥

好啊唔該你

有無咩方法可以係短暫時間令散光降低，唔洗永久降低
利申:散光50度

角膜矯形術 － 高透氧硬性隱形眼鏡（OK鏡）

角膜矯形術（又稱：Ortho-K）是透過佩戴高透氧硬性隱形眼鏡（以下簡稱：矯形鏡/OK鏡）來改變眼角膜形狀而無須進行手術的矯視療程，研究顯示能有效減慢近視增長1,2。

如何以角膜矯形術控制近視？

角膜矯形術透過在晚間佩戴矯形鏡令角膜中央外形逐漸變平，藉此讓近視者暫時減少近視和散光，以改善視力。角膜外形改變後會令光線聚焦時形成「周邊離焦」，從而有效控制近視。

SOURCE: 眼鏡88

50度好少

消防 要求係0

下星期又要夠期覆診了

個名好熟

醫生：進度唔錯 休息多d 無問題
可以出去約下次覆診 bye

講兩句野打發你走

我應該有咩問題問佢好呢

入去出返黎 一分鐘都唔使

Icl 可逆架嘛 拎返隻con出黎咪得 同埋本身做完手術要每年驗眼架

有無人好似我驚部機失靈爆炸所以唔敢做

白內障係做手術期間既風險 可逆只係逆轉其他術後出現既問題

問佢幾時好返
醫生：等下啦 可以出返去啦你

拎支燈照兩野就出返去

我做之前都驚，做緊果時好驚

我記錯左，原來係3月頭先覆診

我都係

原來睇燈個時外面有一圈光係有問題嫁
我從細到大都係咁以為係正常
係今次覆診同其他等緊嘅人傾起先知原來其他人唔怕

果d唔係散光？

盒藥水用曬
聽日去清記拎返盒先

係咪已經拎左次?

但手術唔係會幫你清埋散光嫁咩?

其他公司有無得拎？

我就剩係夜晚睇光先有d餘光

下次覆診問下先
不過自細就係咁,如果之後唔會影響視力都無乜野

要問下
因為清記講明包全年藥費

諗緊做唔做好。
想問下做laser果時同做完之後痛唔痛？

冇麻醉的話，醫生會強行打開你隻眼？

激光矯視smile去邊間做好?

清晰微笑激光矯視中心定係香港激光矯視中心?

會有麻醉眼藥水, 做緊就一定唔會痛
同埋做之前會打底食一粒止痛藥, 做完都有配藥你有需要就食

我自己做完無再食止痛藥 無點痛, 只有普通小小銀眼感覺
同埋 滴消炎眼藥水會FEEL到好"那" 頭兩三日

唔需要強行打開你隻眼, 因為會放個眼撐落你眼到

無人答到你 因為正常只會係一間做完就搞掂, 好難比較

自己去聽下講座 比較下囉

拎唔拎到? 你第幾次覆診後拎?

我都另外拎左一次, 但覺得佢唔會比你一路拎, 醫生會睇返你情況 覺得你眼乾唔係咁嚴重都未必會再配比你

術後一星期，一個月都拎左

萬零賣120 藥房99

做果時仲睇到野，咁咪會見到醫生響到搞你隻眼？

巴打做完手術之後，隔幾耐先做運動？

你睇住做，但其實主要係機械做

唔會派啦

術後2星期 睇近野仲係蒙 覆左診3次 醫生次次都話我眼乾 隻眼有水點 佢比左支啫哩我茶眼 有無人都試過咁 究竟幾時先正常啊

正常的 笑
做完4個星期 8成清
望得耐電話就朦到仆街
用完眼藥水又清返

等你

比左幾皮拎多佢幾盒先好收手

望得耐電話就朦到仆街
巴打情況都幾恐怖

做完激光矯視smile
自己一個人返唔返到屋企?
定係一定要有人陪你走?

自己一個人返到屋企
做完果刻有5-6成視力

講真呢？其實係點？

I mean 消防要0

好似話 逐隻眼驗 E字個幅圖, 要6米距離睇到 第6定7行

因為眼乾

無得做了

仆街波叔

又去拎左盒藥水

原來唔係間間有得拎

你個間無？

驗眼？

more

我睇返只係包5次覆診同藥

做完手術一個月
全清了
終於返反去以前帶眼鏡個陣睇野既感覺

覆左幾次診？ 做完醫生有無話你有咩特別問題？

岩岩做完一個月先清哂
無喎 醫生講d 野黎黎去去都一樣嫁啦

咪又係等身體吸收返d 水汽丫個d
要等下嫁 無咁快嫁 個d 廢話

做完2星期 好驚一個月都未正常 醫生話我眼好乾

預一個月吧

琴日做完，今日右眼已經好清，但左眼仲係睇野矇

巴打去邊間做？本身幾度？

而我呢
就今日剛覆診，上次右眼0度，左眼25度
今日左眼零度，右眼50度遠視

次次都唔同
醫生實話係你隻眼肌肉唔同

佢話未穩定，兩個月後再覆

我唸無醫生做到絕對準

覆左第幾次？

第3次

上到去矯視中心 見到有姑娘戴眼鏡 幫驗眼條友都係戴眼鏡
做完手術岩岩出黎既醫生都係戴眼鏡

當時心情真係好複雜

咁易俾人影響

到我聽日去覆診了

好似根本唔抵做，上面好多人做完之後只要隻眼用得耐就會好矇

左眼0度 右眼25度遠視同散光
同我講未定實

我都想做，等睇巴打reply

見到FD 做完普通激光矯視 去左做消防2年

見FD做 自己又想做激光矯視心態

記得滙報

做完一個月
狀左有遠視

點解會咁

好似切薄左

醫生講既？

想問做之前係咪一星期要帶眼鏡 唔可以帶con？

五個月前去咗做smile
做完果日濛 第二日已經正常返工，只係唔可以望咁耐手機同電腦
一個月返去檢查
度數0
到宜家都係一樣

手術真係開始驚果下
醫生已經講 做完喇你可以出去坐陣等拎藥水

好似唔止唔戴con一星期

遠視幾多度

我而家都有50度遠視

你地做完手術後3個月以上個D
用眼望野耐左 累 眼乾係咪都會濛?
抖一抖又無事咁?

定係只係頭一兩個月係咁? 之後多數都唔會濛?

好少情況會濛
初期睇得耐電腦 眼會易攰啲
宜家做完五個月 都冇濛

50-75

覆完 淨係話無問題 好好呀 等等
醫生成日好似好趕咁

佢做到麻木

趕住做多個手術賺多幾皮

呢張圖 要做下個post 既首頁

我應該無晒散光

非常好

做左一個月
睇近野都係得8成 集中睇越耐會濛 正唔正常

做左接近3年
但我係做lasek
有咩想知可以問我

我做完一個零月，睇近野差左，幾時會正常？

準備17號去清記聽講座 聽完檢查ok就諗住24號做
Btw 由細到依家十幾年每日不時無lala對眼會feel到好'那'係咁標眼水要用紙捽眼先無事 係咪算眼乾一種？？？ 希望無影響

做完3個月後會完全正常
依個時候既你應該少睇手機
多去郊外 望遠野同綠色野

唔記得利申
小弟係養和做手術

唔好用紙
用水洗，洗前額 唔好直接觸摸眼球

24號做，咁而家就要早睡早起
養好身體
咁有足夠精力應付手術

仲有 2015未有普及smile
做lasek 係for之後可以做碰撞性運動
但術後對眼 訓覺痛到仆街

做smile 之後唔可以做碰撞性運動？

做smile對眼無痛過

終於爬完
留個名先，聽日就係香度做，希望一切如期啦

恭喜
留名等睇你叫春

可以
而且術後唔痛添

今日香激做完
岩岩訓醒已經差唔多有九成視力

唔撚驚 反正都掙扎左差唔多兩年先下決心做
你都係叫左一個月姐

近野點先

Congrats

做完係咪得6成視力？
幾耐先去到9成？
巴打係咪好深近視

做完正常
唔會，起碼9成9，係夜晚望燈柱光會散
其他時間一定正常

果陣2百幾近視，百零度散光

果陣我去養和檢查佢話做lasek 頭4個星期得6成視力 之後先慢慢回復 所以我先決定唔做
我係近視深 眼角膜又唔夠醫生建議做lasek

咁一定唔會咁快復原100%
點都要等,至少2個半月先開始正常
做完一定要聽醫生指示滴眼藥水
眼角瞙唔夠厚可能耍試smile/lasik

點解你地個個做完都好似好多問題咁
個個都話咩成幾個禮拜至成個月睇野都唔清
聽完你地咁講我仲做唔做好
黎緊諗住去清記

其實做手術果陣係用LASER 打磨眼角膜
復原期睇唔清係因為同眼角膜下瓣,先開始痴埋一齊
所以要D時間去等下
奉勸如果冇乜耐性/現實生活唔允許既巴絲 請詳細考慮做唔做

醫生話Lasik同smile我都做唔到

岩呀
需要咁長時間康復好影響我工作
所以決定唔做了
唯有等新技術

有冇人係做完好撚後悔，
唔推薦人去做架？

無後悔既
係等佢好返個排 好辛苦姐

做完兩個月
冇霧鳥

咁巴打你得番LESIK 揀
SIK 係指 角膜基質層做打磨,會留左個永久傷口係度
如果你以唔諗住做碰撞運動都可以一試
即係打拳,籃球依兩樣術後一定盡量少接觸

依個網係養和官網,可以有多少少資料參考下

專業服務 - 角膜上皮下激光矯視手術 (LASEK)

角膜上皮下激光矯視手術(LASEK)是甚麼？
角膜上皮下激光矯視手術 (下稱LASEK)是一項改正角膜表面的嶄新手術。LASEK手術是改良了的激光矯視手術(PRK)，好處較多，適用於角膜太薄或太扁平而不適合接受LASIK手術之人士。LASEK手術的主要步驟包括打開角膜上皮層薄片 (與LASIK不同，LASIK是在角膜基質層切割薄片)，然後利用準分子激光打磨角膜，以改變角膜弧度。LASEK手術後復原期較短，手術時痛楚較少，導致角膜霧化的可能性較PRK手術為低。

其實做完d問題都係小問題，唔影響我日常生活及工作，我工作都要用電腦
除非你工作上需要做到好精細

例如打磨鑽石

可能有小小遠視
但正常睇野都唔會貼到咁埋

乜尻啊，明明依樣先係比玩撞擊性嘅人做，你講到錯撚曬

已更正
Lasek for 日後運動

做完幾日對眼好似特別易攰

今早做完，而家訓醒有些少”銀”眼
近野有少少散，但唔會睇唔到
遠野ok

做完1個月覆診 話我已經無任何度數
不過睇近野耐左有時都會累乾 就會有小小濛, 合埋眼抖幾十秒又正常返

樓主仲係唔係到？
而家睇野清哂未 仲有冇霧氣

第二日已經覺得fit哂
不過滴親第2支眼藥水都覺得好苦，我知訓係度滴先會經眼入喉嚨，但坐係度我滴唔到，好渣

好得咁快

而家半夜都未捨得瞓

我睇近野仲係累，遠野清，做完兩日已無霧

做左幾日有隻眼度數好似回彈

唔會咁快彈 你角膜入面未埋哂口姐, 同埋眼乾
KEEP滴眼藥水啦

一開始係會時好時差

巴打 你做完2個禮拜後睇野清唔清？
我大約手術後2星期會考消防 而家好擔心

做完第3日今日我返工外出乜都得, 寫野睇電腦完全無問題, 清!

有冇話要排幾耐咁

你即日去驗眼，即日做手術都得

咁幾好
thanks巴打

請問有無清記介紹信？

介紹家人用
到而家都未收過禮品

唔係要唔帶con一個星期咩 我基本上日日戴 唔知點算

到而家隔左幾耐？

要唔戴con幾星期先可以做

一年前做完 好爽 好抵

抵條毛咩

唔除con 一星期以上連驗眼都唔準

微笑fix唔fix到散光？

唔係一個星期咋咩 我會接受唔到

岩岩一個星期覆診
我同個姑娘講返到佢訓完教就冇哂霧氣佢仲好似唔信我咁
宜家已經兩隻眼0度

我都係兩三日左右無霧氣

一定唔得
點都要一頭半個月

有無師兄再更新下現況
我plan左成年都未敢做

渣ga

做完無問題丫
係康復過程 會好sad only
過耐左就無問題 好爽

始終自己對眼，未過到心理關口

做左兩個幾月，間中眼痕，睇近野無之前咁好。 睇遠野好清，無其他唔舒服

約左下星期驗眼 應該下星期五做 尖咀香激

仲未決定邊間做

間間一樣

巴打係邊間做

一年前喺惠豐九樓做，自己柒衰咗少少，前後做咗兩次
依家間中會眼乾，但大致上良好

點樣自己柒法？

對眼打激光嗰陣郁咗

Smile?
部機係咪即停？

Smile
啲激光打唔透醫生扯咗勁耐都扯唔走塊角膜，feel到痛

好恐怖

打去清晰問full booking 跟住打去樓主個間book左無得即日驗+做
下星期3驗,星期5做 有咩要注意

結果塊野有無掉掉fing

冇，最後扯咗出嚟

聽到都驚

做左40日 近野都未完全正常 不過視光師話40cm係正常閱讀距離 睇到就算合格

遠野高清？
有無霧？眼乾之類？

近排係荔枝角盈暉臺附近多左好多新盲人。
外表廿幾歲，但就唔係好識用盲公竹。
樓主你自己諗下啦

清未到高清囉
無霧無眼乾 不過都照keep住滴眼藥水

星期五做手術
好緊張 跟住過唔夠半個月去旅行

咦 你地都應該做咗一個半月至兩個月
有冇人記得我呢？
不如分享下你地手術前後歷程？

今日驗完眼,星期5做
150近視,200度散光 個醫生話散光有機會去到0,25,50
小學配既眼鏡 差唔多1年先戴1次 個醫生話十幾年前配既鏡咁耐已經都唔岩,無戴眼鏡個視力都可以咁穩定無點變

想問下手術後有無得睇返份詳細報告

你可以keep返份嘅
不過好多人做完手術都唔會再理
除非無啦啦變到睇嘢好矇

最好做完手術後一年內都keep住覆診

150

仲諗緊smile 定lasik 好

今日做完，睇遠野暫時高清，近野要啲集中力先高清
散光明顯低左 ，但望啲燈位有少少散
想問下大概幾耐會有4k既效果

我自己就一個月
因人而異

以前做過又近視番，有無得再做

一個月前做咗
眼乾導致矇查查情況終於近乎好晒
由最初一日滴5、6次眼藥水到依家唔駛滴
但瞓覺仲係想除眼鏡

我散光有2百幾，smile 會唔會修正到？